［奇案］多次岀入三百八十呎單位 未有發現睡房地板骸骨

九九年，名模彭楚盈被清潔女工發現於該單位身首異處，化成白骨，估計死去四年。警方發現方曼生曾於彭死後多次出入該三百八十呎單位，但方指不見睡房地板的骸骨。當年案件揭發後，警方並沒有採取行動，到○五年新上任的律政司司長黃仁龍宣布再次調查此案，並進行死因研訊。律師翁靜晶及立法會議員梁耀忠，懷疑有勢力人士阻止當日案件調查。○六年死因庭陪審團最後一致裁定彭楚盈「死於不幸或意外」，極有可能由於濫用藥物、或嘔吐窒息致死。

死因庭本月二十日，將就模特兒彭楚盈九九年離奇喪命於前政務司司長陳方安生胞兄方曼生名下物業一案展開聆訊，一直協助彭楚盈家屬的立法會議員梁耀忠指彭的代表律師近期向警方索取關鍵證物，包括涉案的避孕套、記事簿及主理案件警官名字時，警方只以遺失或沒有妥存為由拒絕提交，他質疑警方敷衍了事，擔心未能查出事實真相。 記者：許偉賢

梁耀忠昨透露，警方最近已向死因庭交出達八百頁，涉及彭楚盈案的相關文字及照片資料；他說彭的代表律師認為，警方尚未提供一些關鍵證供及證物，最終在法庭同意下，向警方索取更多資料，包括涉案現場遺下的避孕套、記載案件證供的記事簿，以及當年主理案件的警官名稱。

憂案件未能真相大白

不過，梁耀忠表示，警方對有關要求多番推搪，例如指避孕套「不見了」、記事簿則「已經無保留」，就連主理案件的女警官名字亦拒絕提供。
梁指出，有傳該女警官與陳方安生有關連，未知是否令當局拒絕提交她的名字。他又指一般證物應有一段長時間保留期，質疑「呢單案不斷有人要求去查，更加無理由咁快無晒（案件資料）。」
由於警方未有積極提供關鍵資料，梁耀忠擔心案件未能真相大白，炮轟警方失職，直斥「（調查）單案好似做緊戲咁，只係畀社會一個交代。政府咁樣係敷衍了事，為咗交差，好離譜，浪費納稅人嘅錢，對事件又無助。」

彭楚盈案： 翁靜晶遇靈異事件

話時話，好多飯民支持者覺得陳老太係香港良心

陳方安生早已係左仔眼中釘

有痛腳仲唔政府爆佢大獲？

律政司司長黃仁龍宣布再次調查此案